\section{Feuerwerke}
\medium{168 Z.}{\variablen \verzweigungen \klassen \methoden \arrays}

Wir wollen als Abschluss des Brückenkurses ein zufälliges Feuerwerk programmieren, welches wir uns anschauen können.

\begin{minipage}{.55\linewidth}

	\subsection{Rakete}

	Erstellen Sie die Klasse \code{class Rocket}:
	Eine Rakete braucht \textbf{Eigenschaften} wie Geschwindigkeit, Explosionshöhe sowie eine Position auf der x- und y-Achse.

	Die Startposition auf der x-Achse kann dabei zufällig gewählt werden (eventuell Abstand zum Fensterrand freihalten) und die Startposition auf der y-Achse sollte  immer am unteren Fensterrand sein.

	Wählen Sie Geschwindigkeit und Explosionshöhe zufällig in sinnvollen Bereichen.
	Sinnvoll sind auch die folgenden Methoden:

\end{minipage} \hfil
\begin{minipage}{.35\linewidth}
	\imageplay{\img/Raketen}{\linewidth}{1}
\end{minipage}

\begin{itemize}
	\item \code{void update()}: bewegt die Rakete nach oben bis die Explosionshöhe erreicht wurde und erzeugt dann eine Explosion.
	\item \code{void reset()}: setzt Werte der Rakete zurück, damit sie wieder neu losfliegen kann.
	      Achtung: wann soll das passieren?
	      Wie weiß man, dass die Explosion nicht mehr aktuell ist?
	\item \code{void show()}: zeichnet die Rakete.
\end{itemize}

\begin{minipage}{.55\linewidth}

	\subsection{Explosion}

	Erstellen Sie die Klasse \code{class Explosion}:
	Eine Explosion braucht \textbf{Eigenschaften} wie die Anzahl an Partikeln, die erschaffen werden und ein Array für diese.
	Auch braucht sie einen \textbf{Konstruktor}, der die Explosion auf eine Startposition in dem Bild positioniert.

\end{minipage} \hfil
\begin{minipage}{.35\linewidth}
	\imageplay{\img/Explosion}{\linewidth}{1}
\end{minipage}

Dabei wird Startposition auf der x-Achse per Parameter übergeben und ist die x-Position der Rakete, wenn diese die Explosionshöhe erreicht.
Ebenso ist wird Explosionshöhe per Parameter zur y-Position der Explosion.
Auch müssen wir auch alle Partikel an den x- und y-Koordinaten initialisieren.

Außerdem benötigen wir die folgenden Methode:

\begin{itemize}
	\item \code{boolean update()}: aktualisiert alle Partikel in unserem Partikel-Array.
	      Achtung: wann hört man auf, Partikel zu aktualisieren - und wie stellt man fest, ob die Explosion fertig ist?
	      Eventuell eignet sich als Rückgabewert dieser Funktion ein \code{boolean} dafür.
\end{itemize}

\subsection{Partikel}

Die Partikel benötigen \textbf{Eigenschaften} wie Geschwindigkeit, Flugrichtung und die Position auf der x- und y-Achse, sowie einen \textbf{Konstruktor}, der das Partikel auf eine Startposition in dem Bild mit entsprechender Richtung positioniert.

Dabei werden wieder die Startpositionen auf der x und y Achse per Parameter übergeben und Geschwindigkeit und Flugrichtung werden zufällig gewählt.
Tipp: Sie können das Orts-Zeit-Gesetz der Gleichförmigen Bewegung mit Schwerkraft verwenden.
Eine Umdrehung lässt sich durch eine Multiplikation mit \code{sin(x)} auf der y-Achse und \code{cos(x)} auf der y-Achse abbilden. x ist dabei im Bereich 0 bis 2 * PI.

Außerdem benötigen wir die folgende Methode:

\begin{itemize}
	\item \code{void update()}: bewegt und zeichnet Partikel auf neue x- / y-Position, welche sich aus Richtung und Geschwindigkeit ergeben.
	      Achtung: Wie erhält man neue Positionen mithilfe der Richtung?
	      Hier könnten Sie auf die Klasse \code{PVector} oder physikalische Gleichungen zurückgreifen.
\end{itemize}

\subsection{Das Spiel}

Initialisieren Sie in \code{setup()} ein Array mit Raketen, und aktualisieren Sie diese immer wieder in \code{draw()}.
